## Concept

derailleurは、RustでPC向け2Dゲームアプリケーションを開発するためのフレームワークです。

オブジェクト指向的な拡張性を重視しており、いくつかのトレイトの実装を必要に応じて追加することで
効率的かつ柔軟にゲームを開発できることを目指しています。

## Feature

derailleurのいくつかの重要な構成要素を紹介します。

### State

ゲームのロジックは、常にある「状態」を持ち、何らかの条件を満たすことで別の「状態」に遷移するという、
ある種の「ステートマシン」として表現できると考えます。

この考えのもと、derailleurでは「状態」と「状態遷移」を表すStateというトレイトが定義されています。

derailleurを使った開発をする場合、基本的にはこのStateを実装するStructを多数作成していくことになると思います。

（いわゆるデザインパターンの1つ「Stateパターン」のようなものです）

Stateはinitialize, update, finalizeといった、その状態自身を定義するメソッドと、
next_action, next_stateという、別の状態への遷移条件および遷移先の状態を定義するメソッドを持っています。

これらの具体的な実装を適宜作ることで、状態というゲームの部品を作り、
それらを組み合わせることでゲーム全体を構成するという方式です。

### DrawとCanvas

PCゲームでは基本的に画面（ウインドウ）上に何かを描画することになると思います。

そこで、「描画可能なオブジェクト」であることを表すDrawトレイトと、
それを実装するオブジェクトを管理しまとめて描画するCanvasという機能が利用できます。

Drawオブジェクトを作成し、Canvasに登録するというのが基本的な使い方になります。

また、Drawトレイトの具体的な実装として、
画像を描画するためのSpriteや、文字を描画するためのTextといった基本的なものがいくつか用意されています。

それらに加え、独自のDraw実装オブジェクトを作成することも可能です。
（よく使うものはそのうちderailleurに追加されるかも…）

## Example

実際のderailleurの使用方法について、以下の具体例を参考にしていただければと思います。

https://bitbucket.org/bonelike_pisc/derailleur-sample

## Caution

derailleurは開発途上であり、インターフェースの変更を含む破壊的な仕様変更が予告なく行われる場合があります。
ご了承ください。
